［都係捱唔住］「里人文化」月底停業 昨日起清倉散貨 業界感惋惜

代理台港書籍為主的出版及發行商「里人文化」年前已傳出虧損嚴重，經營困難的消息。日前，里人文化在Facebook 公布本月將進行「歇業清倉」。《立場新聞》曾向里人文化查詢有關「歇業」一說，員工表示須向老闆了解，至今未有回覆。有業界人士形容里人文化結業為「書業寒風」，深表可惜。

上月28日，位於荃灣的里人文化在Facebook 專頁發帖宣布，1 月 2 日至 1 月 31 日將進行「歇業清倉」，台版書三至四折，港版書六五折，更有大量精選特價書僅售五元。《立場》曾向里人文化查詢有關「歇業」一說，員工表示須向老闆了解，至今未有回覆。

業界紛感可惜 憂本地書業未來

歇業消息傳出後，本地出版社「次文化堂」社長彭志銘亦在 Facebook 發帖形容事件為「書業寒風」，並附上里人文化於12月29日發出的停業公告。公告提到「里人已無力向前」，「那疲憊的手、發酸的腿，再不能挺起走下去」，定於本月 31 日正式「關燈停業」，又感嘆「無奈無言」。

彭志銘寫道：「資深的發行公司，再捱不下去，宣告結業」，又指里人文化是難得有心的發行商，其結業對於中小出版社而言為「一大災難」。

此外，與里人文化長期合作發行的本地出版社 dirty press 總監張小鳴接受《立場》訪問時表示，早在一兩年前已經感受到里人的經營壓力，亦預感始終都會有這一天的到來。他形容自己心情複雜，「惋惜遺憾」。他指出，近年整個書業發展面臨巨變，讀者與書店減少，反映發行商壓力越來越大，營業額不足，「里人或其他同業淡出或歇業，是預期之中」。但他相信或許危機可帶來轉機，也是時候反思怎樣重新建立一個適合中小型出版社的營銷網路。

個模式都轉左，更加多人去睇網上連載小說，貪佢夠方面

我鍾意睇紙本書

我都係，用手機睇可能冇乜手感，硬係唔專心，睇冇幾耐就冇心機睇

出開咩書?想去幫襯 但住得遠唔想白行

事實本地無咩書啱睇。
睇台版書比較多

代理台版書
例如有本講海豚灣

有無人去左？有乜絕版野？

好 唔該ching

文化沙漠

出版社問題
唔肯冒風險
好多時要作者自資

有冇清今日去左
有冇小說歷史輕小說

本地書靠三中商出版就政治審查
靠本地出版社就三中商上架會審查
所以幫襯多啲本地書店同出版社啦

[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人

應該有

推

去完，冇乜啱

如果無這個出版社
有些作者無機會完夢

有乜種類？
有無八旗個d?

有

去完，好多市面上見唔到嘅書

好多人做死個收銀條隊排到去門口

謝你